1. Problem putujudeg trgovca - GA
2. Problem ranca - GA
3. Problem pravljenja rasporeda - GA
4. Optimizacija kontinualnih funkcija - GA
5. Optimizacija kontinualnih funkcija - PSO
6. "Black-box" optimizacija - GA
7. "Black-box" optimizacija - PSO
8. Problem putujuceg trgovca - ACO
9. Problem najkraceg puta - ACO
10. Implementirati osnovni algoritam simpleksa i primeniti na konkretan primer
11. Implementirati revidirani simpleks i primeniti na konkretan primer
12. Formirati algoritam za resavanje problema rezanja materijala sa ciljem sto manjeg ptpada i rezova (Cutting Stock Problem)
13. Algoritam za resavanje problema dodele posla u pametnim fabrikama (Job Shop Scheduling)